1.Функции нужны для того, чтобы можно было выполнить действие в программе, не повторяя многократно код. Иными словами, это кусок кода, который был определен один раз, и использован в программе, многократно без повторения самого кода. Таким образом, одной из основных задач функций является избавление от дублирования кода. Его достаточно будет написать один раз, и где необходимо, вызывать функцию в программе. Функции являются строительными блоками программы. При этом, при необходимости, можно будет изменить сообщение или способ его вывода в одном месте, и эти изменения распространятся на все области скрипта, где была вызвана такая функция. 
2. При вызове функции можно передать определенные данные, которые функция будет использовать соотвественно при выполнении кода. Для этого функции задают параметры(агрументы), как правило, два, но можно задать и больше. 
  